大學讀乞食科既人而家返緊咩工?

讀social science
15年grad左就返銀行文職,到而家都仲係16k人工+ 平均 2k ot錢

乞衣

銀行文職係指

點入行

NGO officer

原來乞食科真係可以惡劣成咁
樓主講唔講得係邊科？

睇漏第一句，當我冇問過

高教界 得2x k

上年fg 準備入職aco師

bank bo 20k
19 grad

樓主同屆嘅同學依家點

冇返工問左daddy拎左幾波用住先

幾球*

成日OT?

文科 entertainment industry
人工: 15K都無（講緊已經做咗幾年）

bank bo 31k 21 grad

咩bo搵31k
定係mo

aco

6 年喇wor.....

aco 3皮

咩都唔好講，攬住我

三大?

每日都嗌好想轉行但唔知可以轉乜
我覺得自己是零.jpg

Foodpanda

6901 double major stat+CS
Data scientist 100k per month

20 grad
Social science
2xk 政府management assistant

鯨大bba
工程

19grad
大學admin
15k

NGO好唔好做 係咪會hea啲

我都想知，我都想入ngo, 但e加做緊mkt

...

Social science grad
係it 公司做admin 15K
讀緊MSW 轉行

證明香港老闆好茹寒

好彩既就政苦工30k
like me lab狗12k

做緊黨鐵職員

HR

揸緊巴士 20k

賣藥50k

Designer (但要做埋剪片拍片motion graphics)
做咗就快三年扣埋mpf13k都無

12k?

? $咩位

我搵果時都係普通咁係公海搵
不過我公司唔係落手做製作又或者好前線果種
係文職黎 唔知係唔係你期望嘅工種

12k勁咗啲

細電 15grad
黎緊轉新工27k

我自己做咗幾年就反而想試下跟製作果d 不過人工分分鐘仲低過而家

及早辭職讀master轉行先係正道

咩科？

Grad 果陣真係以為要做番果行？

有無fresh grad 巴打有興趣
啱啱自己條 logistic Team有少許budget 請多個同事幫下手
準時收工 穩穩定定做一兩年都無所謂

MNC做 back office logistic coordination
喺柴灣返工
15k x 13 英文基本溝通到 excel 識用vlook up就得

Telegram : Jack9281

唔係讀嚟做乜
做其他百搭工咪差唔多人工

應該會＞13k...

有咩介紹

應該好多公司既marketing都請designer既

都係萬中咁上下

Cs 中5MK 妹工

非三大文科
media 21k+bonus(轉過兩次工
已quit做老闆

大專工作

一樣 入錯行 開個jobsdb都唔知從何搵起

垃圾毅進畢業 20k
唔係政府工

其實都做得開心
但香港地做media/entertainment好似都唔會搵到幾多

高1k都係高

入職幾多k? 過左6年都係16k

巴打讀咩major咁勁抽

如果無10K係咪應該考慮去外國搵食？

12k

返咩工可以10K都無

20 grad

過20k都唔好話自己乞食啦屌你
大把u grad都搵得12 13k 尤其文科
慘𠹌到 讀咁多年書 出嚟仲低過譚仔呀姐
10年前又咁嘅價 10年後又咁嘅價

你想點搵得多
你又唔洗幫手搵客又唔係做老細，做一個可以隨時比人替換既職業，點會搵得多

讀乞食科
做緊紀律部隊

Winner

14 垃圾BBA 31k

考EO

自認廢又唔知想做咩
撞正呢個時勢都應該算係咁

考紀律部隊

我唔想要個degree, 我想要份工

有冇話想做咩方面好似HA果啲長期都請人？EA果啲

八大定三大乞食科?

點bbq轉工程

唔死得

八大

銀行文職+1

做aco一流

點解考完DSE 個陣會揀乞食科？因為名牌大學個名？俾你地揀多次，會唔會揀啲技能科，例如 IVE 整電梯/藍領個啲。個啲做5，6年到師傅級會過30k

20grad ngo 文職 14k
真心想讀msw先做ngo 希望得啦

一定會 當初係唔識嘢 淨係知要讀大學
揀埋d 讀唔掂又沒興趣既科
就搞到咁

咩U? 多intern?

咁的確有真乞食科嘅人fg揾到20k up嘅

揀msw係咪真係想幫人

報trainee 位

Aco 有冇咁易考呀

Mt 係咪即係嗰啲保險經理？依家jobsdb 好多MT jon post

你講嗰啲係啲保險兵出嚟水人做保險嗰啲

“紀律部隊”

What is msw?

Ohhh好似嗰啲（打比喻only) M記 MT ?

我做門佬，公司無要求學歷，我都是做緊中逃畢業

屙跌

Ching 細電有咩出路

唔係呀 P&G Loreal 嗰啲

應該準時收到工?

去跳樓重刷

要宣誓奶共
呢筆錢唔係咁易賺

真係 就係揀錯科搞到要見社工
先認識呢個行業覺得好有意義
希望我都可以係幫到人個個

希望一直可以不忘初心啦

知唔知咩叫乞食科啊屌你老母

識個大學師妹做緊直播女神

月入高過年登仔50k+

Pt讀？會唔會好辛苦？

sw神早爆左
祝你好運

我都識啲讀industrial engineering/systems engineering 嘅朋友，so far佢地都撈得唔差

英文 轉左行做data scientist 48k

但起碼個課程入面都會讀啲programming/business野，出嚟搵工都有着數過啲純文/社/理科嗰啲

真MT喎

一啲都唔hea,，資源唔多，人手又唔多
做到仆街。
但有時就感覺有啲意義囉

利申，細NGO

industrial有朋友去做飛機工程 但係要考牌好似幾難見佢溫到屌哂鬼

我唔知近兩年d課程有冇轉啦，我讀果陣果4年係完全冇同飛機工程有關既course 都唔知畢業點考，人地機械同電機果班有優勢好多

轉行

做緊Design狗

Radiochemist?

fg都做到officer?

咩乞食科
剩係做graphics 就轉行口廿

19fg ba
做咗2年外國公司admin 13k
就快入職aco 師

18grad
23K

你大老細係唔係姓李

都得，通常係assistant officer

畢業5年都係得19k

in fg個陣通常會在意邊樣多d
學歷/工作經驗/現場對答談吐
即將搵ngo做

談吐，同工作經驗相唔相關～
巴打想搵邊個field？

16Grad 18k
不過份工中學都做得，諗落都想講句

屌

"隨時比人替換既職業"
仆街啦你

講野唔使咁狗眼看人低的小朋友

轉邊行有27K

咁一定有架．．．HI都30K 只係絕唔會係average囉

笑左咁樣叫狗眼看人低？
一路問點解搵唔到高人工但又一路唔肯轉工轉行，講事實就話人串佢
我係低學歷既，但人工高佢好多放心

70%係

讀it
做it狗

19 quit asso
it dog 17+13month+bonus
黎緊讀返part time

高手，我都自學過，但冇人肯in

it9

佢入黎拎優越感

有冇上過bootcamp
定自學完接freelance入行？

IT比起Engine可以Trial and error好學好多
再差都有stack overflow幫你
不過點有時間自學係好大問題

其實你估呢度的人唔知咩 我會諗到MT 一係轉去finance界 讀IT 一係正苦 但唔係個個都岩/有興趣架嘛 你要對住40年架

佢又無呻"點解搵唔到高人工但又一路唔肯轉工轉行"
人係唔知可以轉乜呀 可能好多時初頭就係覺得可能engine IT都唔岩自己 但文科野岩佢多d 咁咪搞到咁囉 我會話佢無勇氣跳comfort zone 但唔易架
btw你揸搵食車又比係"隨時都比人替換既職業"好好多咩
最多咪要返個車牌 講野唔使咁唔使比面既

大專定大學呀

文科仔思維

你本身asso係讀IT?
你quit完佢仲當唔當你degree holder

13k
但人事好好, 冇ot, 相關工作經驗為專科master鋪路
做住先
睇你點睇

讀文科就係要體驗人生

大專12k都無

佢呢句無講錯喎
你做乜鳩

asso engin
緊係唔當，只係我本身識少少扮到代表

14 pure sci grad
now postdoc 41k

一個小朋友都知道社會係咁現實
相反你仲係未知世途險惡
人哋講真話，你覺得無面就嬲
你年齡可能係大，但你思想好幼稚囉

instructor?

ching比我本人更激動多謝你

睇完果位絲講嘅「隨時比人替換嘅職業」之後我自己都諗咗好多 其實佢無講錯
自己做嘅野都唔係需要專業知識嘅行業 大學嘅major都對工作無任何作用
反而以前興趣學嘅日文係工作上仲比較常用到

唔敢跳出comfort zone都係自己問題
因為就算轉行都唔知可以轉咩 目前只係諗到轉工唔轉行

每次諗到呢到就好迷惘 唯有空閒時候係各方面增值下自己等自己well prepared d

講真咁都好犀利咪姐係中學grad做到it

但唔係個個都岩/有興趣架嘛 你要對住40年架

你估香港好多人做緊自己有興趣既工？

人係唔知可以轉乜呀

去做護士，讀完一定收

搵工睇興趣，你就唔好嫌人工低
你想搵多啲錢，你要預咗辛苦
你又唔想辛苦，又想人工高，但又無料
咁你仲話人小朋友

做慣奴咪覺得皇恩浩盪

係大學呀

你最大方啦
賤賣勞動力

有學位都搵唔到20K up
咁讀嚟做咩

你相信有人唔知社會係咁現實仲幼稚啦屌
我只係想講做人唔使講野去到咁盡既

唔犀利我對面system developer同事50k，我再前面嗰個data scientist走嗰陣110k，我果斷決定讀返書

佢講事實，有幾盡？
你用自己把尺去度個世界？

世界係咁現實，你面對現實吧啦

隨時比人替換既職業

呢句說話有乜問題？
你自己玻璃心就唔好學人上連登啦

有個朋友讀ou social science,做左五六年野，35-40k
算係管理層 ，好多野睇人際既
重點佢算靚仔

無五六年，好似三四年

其實"media/entertainment"有幾隨時比人替換?
你識?

12k係多過以前
以前9k都冇

讀書果時對社會太多美好幻想又唔熟悉各行各業
只係按咗興趣同成績黎揀科無考慮到現實因素

入政府係最快方法
最cheap做ACO起碼捱10年一定30k up

唔洗到三十歲因為未有20k開始驚

17年science grad 搵35k

你呢啲咪文科仔囉
人地講事實，你就唔接受現實
當救火機械人成本平過消防員
消防員都要失業啦
呢個世界就係咁運作
人工低係證明你個職位對個社會嚟講就係值咁多錢
人工同學位，知識無直接關係，係睇供求
唔滿意就轉工，做啲需求大既工

人工反應咗

乞食中

依家啲教育出咗問題
講埋啲on9嘢
-求學不是求分數
-讀書揀科首選興趣
害咗一代人
搵到錢，放工大把興趣發展
搵唔到錢，放工咪返屋企打飛機

你都係想人讚你搵得多姐
得喇，叻喇叻喇

我講揸車搵食係因為我廢時網上講太祥細
揸車係我工作需要啫
既然起哂我底點解又起啲唔起啲

類似

唔接受現實就一早成個中二病咁啦
你特登入呢個post係度串77踩人
如果你係想幫人 唔係咁幫的

我覺得你已經係脫離咗現實

因為開市囉屌你

巴打讀社科??

識人讀完social science打份牛工2年都20k 第3年考到eo

咩牛工先

其實非專去銀行真係其中一條路
始終香港地係搞finance

之前睇過另一個post有巴打提到
如果個行本身唔多賺到錢
你點努力佢都唔會比突你
有時邊行更重要

xx分析員 聽完佢講做咩都唔知咩工嚟 偏文職類

biochem 15年grad
而家五萬個月

工程

邊行

應驗啦，一直都講緊無三大神科畢業既話同中五畢業差唔多班人又要死攬話自己degree holder好威威

我返呢行之前有apply過銀行 frontline & back officee都有in過

frontline朋友話365日都缺人其實應該係in得就一定請 可能我真係好唔適合所以in完無下文

back office就話我major差太遠又無supporting嘅工作經驗所以好難考慮我

屌你老母過主啦

讀Psychology

兩登講親人工（包括低人工）永遠都變變相曬命同埋有班人身在福中不知福
搞到一班真正低人工嘅唔好意思or冇面出聲

如果真係想轉可以試下搵agent幫
佢地會幫因為你有offer佢地有佣

LM

design 狗

Social science
做緊酒吧bartender

中文
17K

你ac名
可唔可以透露下邊行

果陣諗住做住先 再考政府工 唔係專科冇咩可以揀

之前有thru過agent搵AML/KYC 不過每次見完agent都係refer去admin
自己又麻麻地admin所以見咗幾次都無再見

anyway多謝你嘅建議呢個po都令我思考咗好多野

讀緊書果陣同grad咗之後都有做過一排
不過覺得自己唔太適合所以無停留呢行 你加油呀

細電大學果陣都有programming course吧
出到黎再睇下書 邊做邊學
好多公司見你ee底其實都接受
不過要搵到間肯比你慢慢學野既公司都講彩數

Chem / bio
文職

哇咩工

老師咋

睇你夠唔夠Chur 做唔做到top嗰班
上面見到有ching做得多intern整靚cv咁就搵到好工
但係衰起上嚟真係會好灰 除非鍾情soc sci啦如果唔係轉去出路好啲嘅科會穩陣啲

SAME
香港做設計慘過食屎

Same SS grad
準備讀msw

巴打快啲轉
社科除非你好勁 唔係人工真係好低
有得轉好轉
救得一個得一個呀

做promotion定行政嘢？

Marketing 18K
有排先升到上去

有左收入之後再發展興趣都得啫
會唔會可以master先讀返興趣科 而家bachelor要諗清楚呀

唔諗住走？

巴打唔係asso socsci咩
條路可能仲難行過degree socsci
定係巴打已經夠分入返u?
係既話睇下自己能力啦
有時又真係讀錯科慘過讀乞食科既
如果你決定咗讀socsci
就要好俾心機啦
返多啲intern join下啲programme
砌靚啲個cv

讀設計咪做設計

絲打不如做下mbti 嗰啲測驗睇吓自己適合返咩工

唔使咁灰嘅 而家都仲有大把時間可以諗下
或者你又可以問下自己到底將來想過點樣嘅生活 再諗下有咩方法可以達到

18 grad 垃圾大學BBA
25k

讀左htc?

“我個frd”
“識人”

15年grad, major history
一出黎已經轉行做HR，依家28K, double pay+bonus

想問點入行？好多都請返讀business

好多都一腳踢，有規模啲嘅會有個位專做fund raising, 咁就好啲～

SGS?BV?

想像唔到拎住呢份糧點生存

完全認同
跟project 行政到宣傳到開小組一腳踢
人工唔會加好多，但做嘢有時會有滿足感
利申：都係細NGO

食老豆老母
但係成家立室唔洗諗

新聞，做梗妓者

自己想搬出黎做毒撚都搞唔掂

history 轉到HR 肯定係人中之龍

我都係做clerk

18k加一個月bonus

Clerk黎講係咪算頂點

18k咁多 高工時？

搬出嚟但係返屋企食飯？

佢唔會公司秘書當clerk掛

而家200幾呎私樓都11K

咁咪唔好租私樓

我諗應該20k差唔多到頂

返5日 唔洗ot 唔算chur

讀工程 有唔少師兄fg 23k 做左唔夠一年轉行 真係我睇你好你睇我好

唐樓都8-9k啦

一味講興趣嘅人可能因為未試過搵工
當年A2入左科都叫專科，我有時諗如果入咗A1憑自己實力可能衰過而家
一句講晒，自己衡量自己咩料子

知唔知佢地轉行之後撈咩?
想問下工程既日常係咪真係好似上班台講到咁痴線?

連登邊屌工程邊仆入去做

入agency係一個唔錯既選擇
做hr assistant入行既話, 3年俾盡都係20K，有排捱

18engine grad 37k retail bank rm

有個去左ngo做文職 有個考消防 有個想做老師去左讀書
工程日常真係咁痴線 乜都要識 有project OT冇補水 凌晨3點返屋企第二朝10點準時返工 你見連續幾年fg人工高過之前果年就知咩料 一車車咁入去就一車車咁出返黎

Agency咪即係sales 同hr唔同

Hotel grad 垃圾乞食科

asso 爆4 唔算平庸算乜 你degree 爆4 再講啦 就算degree first hon 乞食科都係乞食

一係我一次過講啦希望有人睇
其實讀咩科真係唔重要 尤其是MT/GT 好多都講到明welcome student from all discipline

GPA: 唔使太高 過到3就OK 穩陣啲嘅咪3.2囉

Apt test: 上網其實好多sources 做多啲research 自己操下題型如果真係好唔掂嘅 搵埋friend一齊做啦

Intern Exp: 讀乞食科相對上可能真係要比其他人早啲規劃 平時做吓part-time intern 儲下經驗入大公司summer ! CV上有啲big name 對你黎講絕對有幫助

Interview (VI/HR): 溫熟自己份Cv，因為初步interview多數都係圍繞着你自己嘅背景。另外，一啲常見嘅題目準備定罐頭答案。執靚啲自己個樣，做MT黎講，樣靚真係加好多分唔係講笑

Group in: 態度不亢不卑，細心留意人哋講嘅嘢，唔一定要搶做leader，一個團隊入邊有好多唔同嘅角色

AC: 多數都係做case studies，可能係individual，可能係GRP。去到case，細心留意內容，去之前溫定公司自己/competitor近來嘅發展，行業有啲乜嘢new trend。冷靜咁整合自己嘅觀點，可以嘅用多啲例子或者數據支持你嘅論點！

加油
有咩可以隨便問

快撚啲轉，讀ss 悔終生
利申：乞緊食

點轉，讀Master?

還好啦 EO 33K一個月不過好講機遇

多謝巴打咁詳細分享
見到你咁有準備 唔怪得乞食科都咁多offer

poly 揸兜三寶之一 part time PAED
19年u grad
16年出黎做野 倉務員 依架先得21k

有無人可以話我知我應該轉邊行起薪可以有21k

IT狗

成功例子在此
信不信由你

係 屌你老母揀咗啲水泡科
當初諗住入到去就會努力讀 又話追GPA又盛 結果lecture唔識 又無興趣 雖然係自己廢但無興趣真係好難讀

On99

咁低

真, 做ACO有30K先係王道

乞食科有咩

邊三科？

Engineering geology
38k

點做到

fg都無咩要求咩field喇
岩先google過見assistant officer average都20k
實際一入職應該無咁高得15/16k?
求職網又無寫幾錢人工，好怕開得太高無人請

咩U搵緊幾錢

好多都做公墓猿

science, 14 grad,
三十幾K, 但超HEA, 日日4點幾收工

保安 萬二蚊 返六日十二個鐘

倉務員

eo?

係外國網賣緊相
好搵過班傻仔爭崩頭入ibank

你由一開始已經default讀書搵錢係唯一價值
有咩好討論

又一個文科仔

非文科
社會充斥太多你呢啲缺乏思考能力嘅人存在

話你文科仔思維呀，非文科

自己表達能力有問題就走去玩捉字虱

19年乞食科grad
第一年做cs 15k
岩岩轉左份醫管局admin 18k
原來我都唔算好慘

蝨定虱呀?
睇你都未打過工，都廢事同你嘈
懶係有理想咁，之後你就知味道

3萬唔算高 叫勉強夠生活

想捉字虱都唔好獻醜先啦

打過工又要同你交代咩 樣樣野都default
邏輯思維差到咁 抵你一世得呢個高度

文科仔真係好鍾意同人嗌交
又要呻人工低
人地點醒你
你又要駁返轉頭
唉，咁你繼續乞食吧啦
同埋，虱係簡體字
不過，你覺得你駁到我係開心啲，你咪繼續囉

幾時見到我呻人工低
仲低級過打稻草人
典型藍絲Logic

有學位都搵唔到20K up咁讀嚟做咩

你由一開始已經default讀書搵錢係唯一價值有咩好討論

咁你想表達啲咩?
20K都無
仲學人講邏輯
同埋係蝨

表達對住你呢啲金錢主義至上
兼且毫無邏輯可言嘅人根本冇討論空間
20k? 當年fg都唔止呢個數

1：你同Ben Sir邊個中文勁啲?見你咁鍾意用威權，中大個網就一定岩?
2：當年fg?聽講你5年前都係中三，咁你都幾勁。
3：你自己都講得出fg都唔知20k，咁你算唔算自相矛盾?
其實你唔洗答我，因為你根本係為駁而駁
你呢啲人係讀死書，文科仔思維，鍾意同人嗌交

講漏左最重要果樣野
呢個po就係講錢
你唔講錢，入黎把撚?
你咪出返去囉

錯護士起薪係37k
32實在太少

真係辛苦曬你啊

勉強夠生存
但係成世人會比份糧限制咗眼界同見識
人地搵20-30k講嘅嘢發覺已經搭唔到嗲
永遠都唔會捨得洗大錢 出完糧洗完已經冇乜幾多剩
儲極都唔夠錢用嚟計劃將來

每個月出糧都提醒住我只係社會入面最低下階層嘅人
我只係值咁多錢 呢一世都只能勉強咁生存
我嘅世界永遠就只係得咁多 我而家死同80歲先死其實冇分別

邊個dept 最好考？

想問下Ku Ba師兄師姐有無好路數
特別係女仔 Presentable 英文好 識外語

一路花生到岩岩

諗緊你兩個做乜鳩

之後起一起底，笑左

真係似BU 文科仔

清好波

To BU 同學，其實討論咪討論，唔洗扮野黎企圖增強自己既說服力架，就算比你講贏左又點

努力d 做好自己啦

我一開始都係無人肯in 之後執靚左個github 同自己寫左個網頁share下自己做既project 就慢慢有公司肯俾機會

佢自己突個頭出黎屌我先，跟住又話20k人工低，fg都唔止呢個數
人地講就道德撚上身，自己跟住又講返同一番說話

賣魚

柳記

香港地好撚多人都係咁
想搵大錢又唔想辛苦又唔想冒險又無料
辛苦又會話人地做狗做奴隸好撚淒9涼
冒險又無做足計劃去冒險 不如過大海賭大細仲好
無料又扮四條 拎個銀行數字俾人睇吓都驚俾人篤穿
見人勁又眼紅人 但唔知人地背後付出幾多
香港人應該係知道都仍然係會唔抵得
最大問題係輸唔起 怕蝕底要面為贏啖氣為到仆街
又想穩定高人工高福利低工時
日日夜夜 睇波 打機 同fd圍威喂 屌閪奶閪做晒
但永遠唔會慢慢增值自己
以為有個牌有張大學19沙紙first hon就好q勁
成日只會諗住一夜暴富 但又唔會為呢日嘅來臨做準備
跟本香港已經出現廢老年輕化

入行9年
同一間公司就做咗5年 升咗兩次
回頭是岸呀

好似特登入黎恥笑人咁，覺得自己搵得少就話自己讀乞食科

最大問題係輸唔起 怕蝕底要面為贏啖氣為到仆街

樓上都已經有條友係度突個頭出黎同我嘈啦
DSE讀得淺又偏重文科(懶係批判思維)，入大學又易過以前勁多
造就左一班自以為好撚有料既文科仔誕生
讀文科唔一定變文科仔，可以係文科人，但要本身個底係邏輯好
文科仔係果啲死古古既讀死書，唔識用腦思考，讀埋文科就仆得街
因為文科思維係主觀，一開始係諗野on9，就只會不斷強化。
所以就算事實擺在眼前，都係世界既錯，自己既想法永遠都岩

一個禮拜問一次，次次上熱門。係咪每隔一個禮拜都會改變一次

咁你講經咩屌你老母

其實我覺得讀書無錯
但係香港地讀書就係錯
因為香港係教緊人地國家好多年前嘅野
大學我識啲讀programming嘅人
我讀緊個朋友話已經好撚難
但佢話佢professor講呢啲野已經係好19基本
如果同外國 真·有料人才 可能毛都無得比

即使係大學新興嘅科目都係19為cap水而開
啲教授絕大部分都係為做research/開project
拎funding而走去教書
啲19notes完全同5年前啲notes無改過
問問題會俾人屌返轉頭
(可能因為有啲無料 做research都唔掂 所以邊有時間搞教學)

香港教育跟本唔係為咗培養堆精英出黎
啲所謂老師係為打工而做
好撚多好要面 得罪會俾爛grade肥人好on9
咪教到個個無料on99刷鞋咁出黎
啲人以為讀文科/first hon就好勁
以為天下第一 邏輯/批判思維王者絕對正確
但現實20k都未有就串串貢
搵唔到錢又怪世道不公
事實上香港有料嘅人 唔讀書搵到30k都係基本
廢到最廢嘅保安 打兩份保安都有30k

香港唔讀書，死得仲快，依家DSE畢業直接出嚟打工同自殺無分別，身邊全部人都大學學位

呢個問題太複雜同結構性問題，依家要修正好難
-當年老董推副學位/大專
-最低工資
-取消學徒制改做實習

同埋好多國家既學校教育都多數係教啲嘢落後
想學最新既嘢，一係睇最新嘅書籍，一係返工
舉個例：晶片行業
唔會係學校學到點整2nm，台積電啲員工都係自己摸索出嚟
所以持續學習好重要

香港既中學教育（DSE&通識）好有問題
師資垃圾，教育係水泡科
培育唔到人材（曬咗啲學位資源）
過濾唔到垃圾（無人甘願做基層辛苦工）

文科最大問題係無標準答案
點為之岩？拗贏就係正確
仲要好多嘢都非黑即白，總之一定要有人係錯
慢慢就變到自負，乜嘢新觀點都聽唔入耳

冇呀 廢事誤導啲人以為轉hr可以揾得多少少你係因為做sales所以多 唔係hr

其實你份做d咩

乞食科既頂點一係top sales一係政府工

想轉工

13 grad, shitty science

Now 65k

老懵懂嗰個副學士政策其實都係跟返世界潮流
文憑主義興起
而家連美國英國都係咁

最低工資就完全唔知關咩事
冇最低工資份糧只會更加低

救護消防海關多數直接講
剩返兩個畜生部門叫紀律部隊

做左5年終於過20k

做邊行?都係science相關?

乞食變神科，而家算中產掛

但倉務員都有21k?主管級?

返邊行?

BBA > 文員師

aco，
周邊一車車文科商科u grad嘅同事。

都唔係嘅，做得NGO，都要揀啲自己認同嘅價值（利申：理想主義）
20K太高，可能得一兩個大機構有呢啲offer,或者係啲社工位。
15-6就合理啲。

淨係租得起工廈

點自負都唔夠你自負啦
學到點整2nm未呀理科人才

18 Grad 三大Science
而家MNC 26K x 14-16 months

三年後變22k

讀化學
11年grad左返銀行frontline,而家40k + bonus

樓上真係笑撚死咁都有得互屌
乜文科仔 文科人 ，又作新terms 笑死

同意，入錯行真係係咁先

投考了白衫

月入50k

邊間大學

非三大bba 算唔算乞食科

NGO唔好做 因為你唔係社工

教中學

喉嚨易發炎
樣唔夠惡 人唔夠惡 憎做admin野
公開試唔勁 點教

唔係專科嘅都算啦

轉行就要自己打好底
有個師弟讀n展，發覺本行唔啱自己
轉行轉去教育，由TA仔做起
唔知佢係咪幫校長含撚啦
而家佢做咗行政主任
全校唔洗掂細路而最高人工嗰個

睇人工架姐 講經咩
個個都話自己想幫人架啦
對家人對朋友咪又係閪人一個

學校做行政主任有乜可能係最高人工嗰個

唔洗掂細路而最高人工
你左眼盲所以睇唔到上半句？

咪入行啦 間間都炒人
無再請junior
玩外判東南亞同大陸

請我？22K肯OT
一年經

明白

我見有中大social science 讀master,
去左mtr HQ到做,職位仲要幾高吓.
所以大家都唔洗諗到咁灰既...

有冇諗過出去做/ 讀上去？

MT做ops

除左SW，一律建議轉
入得返三大都可以乞食

咁你千其唔好轉field
前途無可限量

14 bba grad, in 銀行bo冇人請，之後去做分行sales 拎銀行經驗,做左一年轉返做bo, 50k now

你好似唔係好明

讀文科唔一定變文科仔，可以係文科人，但要本身個底係邏輯好

up緊乜 又文科仔又文科人 自己作啲得自己睇得明嘅terms
以為自己睇緊知乎文章 將乜嘢都簡單歸納去文理分科
文科就感性 理科就理性

我聽朋友講幾好做喎 岩過世

原來我無講我由agent轉左做inhouse hr
唔洗跑數咁28k

呢個係幾多年前？
同埋咩係HQ

食正當年缺人果個時期 而家無呢支歌仔唱
巴打你做到呢個位 應該都明FG行唔返呢條路

無業 乞食

4年前,我本身都唔知佢邊間,
直至佢用公司printer印自己張證書
而HQ即係headquarter

失業

12年grad,依家都已經做左9年

Block條友啦 狗眼看人低 入黎呢個post去拎存在感
呢度唔少人都重新諗緊點行條路 佢就係度揾啲未揾到的人黎踩

依幾年個市好到不得了wo

你話好咪好

睇返hku數據一半人aswo，你點睇
雖然唔係個個足pt但中位數有接近30k

死sell 屎

19 grad social science
19k 政府n仔

再升下到頂都有30-40k
唔係點解ACO/HA 文職系咁多而家的ugrad入

hku先得一半叫好市？
你有無睇以前？
再者cu city bu poly 都有開
夠唔夠位比班msw人分？

收皮啦，瀨呢樣個樣

19k已經好好

我點解要花咁多時間喺個唔識的人度

出面一般lab大把人做10年都無20k

仲讀Sw,等清算

巴打有d慧根
政府最想搞就係社福界
把刀都準備好係差在幾時落

嘩屌你畢業5年幾 都無30K
讀呢D有撚用

青少年/學校/CD個班應該好多發展，黎緊應該有好多國民教育基金計劃推出黎，宣揚愛國愛港

做到手軟，不過唔知輪唔輪到而家香港人機構做

做著19年出曬聲明，開放中心俾暴徒休息既機構，真係祝君好運

我都想轉 而家係某政黨到做 想喊

社福界咁黃唔知會唔會幫政府宣揚國家安全重要性呢？

我早十年讀書已經有人話就爆...
結果係近十年內只要係正規大學畢業既
絕大部分都能夠三年內搵到a 仔做...

上網勿認真...

我依家做老電gt做咗年半20.5k

IT狗

民賤聯？

你喺呢個post都係想人讚你巧叻叻？

咪撚水人啦

巴打自學能力好高，我初學到某個位就feel到好難記又多野記

自己數下有呢兩年幾多人頭畢業

我澳洲大學 online 上

好多冇聯絡
最熟果D一個移左民,一個靠父幹,一個仲繼續讀master,1個做空姐比人炒左

樓主講緊乞食科，你專科衝出黎做乜
呢個po 就係俾班人工低嘅廢J 圍爐 而唔係想聽出面啲咩fg 50k 起薪

唔開名 政政grad

btw除咗返工 大家要學下理財投資 (唔係GME) 最簡單由搞你個MPF戶口開始
複式效應滾雪球係可以好大威力

個人認為係AE PAED TSE
人地個個工程grad 起碼去到做個AE 仔20k 俾人屌下
PAED 表示無人識你 唔知你科做乜春

做倉有咩問題

保安

社福界比你地想像中乖好多喎
大小小嘅機構都敢怒不敢言
當年LSG已經收緊左社福界

倉有21k 我都想做

乞食科 連intern都搵唔到 到時fresh grad 乞硬食

無 垃圾院校

咁岩，仲要大家都武肺祖fan

好似考車肥佬圍爐d人就沖出黎一take pass咁

入倉得16,7 左右
做咗五年慢慢加上去 同埋要返shift

係邊方面難頂？工作量？工作環境？

依加year3?

是啦

你見佢一句都冇提過班乞食科就知 sticker懶係慘咁，實際就係眼尾都唔望下人，一句都冇提過12k 13k班人

12年grad
做lab 狗14k

Acoc又然

Back office hea工

media
15年grad到而家都係做media得16.5k

氣氛la 我做咗差唔多 一選舉改革就知無政黨做得住 就係咁

Agent junior d title 通常係咩
宜家都搵緊hra ，唔係讀bba/ ss 真係好難

一年

巴打應該都30幾歲？

你係教書定admin

呢行要跳先有得加少少 但跳太密又會畀人reject
利申：做咗6年 跳咗兩次 而家先16.5k 之前想再跳下家 點知只係肯+500

起碼都有senior / supervisor掛

做出版社個批 得個13K仲要有學識有腦力有創新 保安齋坐都高佢地一大截 語文係香港真係地底泥

教

咁真係難做

好似見唔到盡頭嘅隧道...
巴打想做番政治相關嘅工作？

logistics specialist 16k

想轉工但唔識轉

差佬 仲有邊個？

海關可能都唔敢講

佢係狗公啫。一見係女就係咁吠

唔識但又係咁覆個位絲打，笑撚死
死狗公

巴打係澳洲？定係香港上澳洲既online course?

social science都叫乞食科咩
我親戚soc sci grad 做咗EO
我老公正宗乞食科晒銀紙grad出黎做咗好多行業既sales 依家自己開公司做老細都係跑數

地區 社會性啲 養到自己就夠

我都識人晒銀紙做咗Inspector
"晒銀紙都叫乞食科咩"

等陣先咁都扯到狗公事
果位清都係覆咗幾句比d建議ja

18 grad social science
做緊NGO officer 19k

乞唔乞食呢啲就相對論者
晒銀紙都可以發明疫苗發達添
我老公話佢當年grad班同學霉到爆
好啲既就做老師 一般都係sales同埋做啲唔知咩濕9工

你邊科

btw,發覺新一代中文愈來愈差，做補中文生意其實好搵

咁社褔呢排都有opening, 青年、老年服務，可以試下～

做左幾年野感受
入岩行好緊要 有d行業做到top 20%人都冇其他行業average搵得多 因為個行業根本出唔起錢 例如ise

Social science

仲依為有吹水大會

咁唔係應該用個行業同整體去睇咩
揾啲最top的睇無咩意思

點解quit gt 22k

無錯！

而家係香港
等開關先有得過去

50K

賣緊相

60K

Fg 20.5 k 就唔會叫叻喇

無牌無前景

Block撚左佢啦 平時對住呢啲死都要嘈到蠃又唔認柒既人已經夠煩 乜撚野20k都冇學人講邏輯 十足十老屎忽語氣

同問 邊行？普通admin?

@beebbbbb

我tg

聽講做ngo項目主任好好pay

笑左，睇哂佢啲留言，都睇唔出佢邊一句係建議
除左哄得你開心，佢啲留言邊句係有用

你幾歲

其實乞食科的未來係點
永遠都好似係10K～20k咁

都係簡單指路姐 無諗住睇完呢個po就會突然開竅充滿人生希望

同埋本身都只係想圍下爐 順便認識多d其他科畢業生嘅出路

如果我開po教大家搵mt/gt/intern 大家點睇

i bank trainee人工高但無乜保障 同埋我麻麻地fs

我都係讀蘇蘇嘥人時，不過我今年32歲了，對上一份工25k，勝在好hea，一日做4個鐘就收工，我賺左d時間就秘撈，加埋都有30k up，不過而家自己創業

8大 19grad 18k

起碼你贏咗大學四年，人生你贏咗四年，俾返grad 贏返你四年都好公平啫

三大sci grad 最好個offer 得 11k
嬲嬲地走去讀master洗底
而家做緊clinical research 有 28k
不過一樣做到天昏地暗

Social science做eo咪即係轉左行囉
求奇讀科都可以考eo㗎

如果你冇社工牌 做項目主任人工唔會高

做到supervisor manager嗰啲咪20-40k
但成堆老屎忽已坐 而且做到隻狗咁

呢個點睇？

有無得升?

讚成，我哋就係無好似中國咁有應屆生，同埋中國人真係鍾意真心share ，搞到我地由apt test 開始輸

我識人就係因為人工唔要mt

想聽分享

係你勁一日做4個鐘定份工hea ?

16FG Media Sales 30-40K
日日奶鞋底

Environmental science
13K

份工係真係好hea，唔洗打卡，我成team人都秘撈manager係外國，一星期先開一次會。一開始我地只返2,3個鐘一日，後來玩壞左先收歛返d，返4個鐘

跳下槽去第二間行做會加得快d

我都係乞食文科
最初人工同你差唔多 但轉下一兩份工都叫做搵到萬尾

由鳩佢哋啦
本身打咗段嘢覆你
諗諗下，點解要點醒佢哋
由佢哋呻

邊間U grad？做緊咩職位？

16年grad 讀日日比連登仔笑嘅IT
下個月加到5xk了

有d 以為好乞食ge 科 又奇怪地有公司請
industrial Eng d 囡
係比BBA 易入 佢地好撚恨入ge FMCG Company
...
都算係佢地頂左班毒撚3 4 年ge 補償

IT 根本靜靜地贏囉
笑 只係佢地唔想咁多人爭
日日有Head hunt 電話唯獨IT

Social Science
加拿大金融界打工仔
月薪為返港紙大概6萬

Diu 做左成4年 先25k

鍾唔鍾意個工作性質？返得開心嗎

啱啱30
一事無成

無
唔係做lab test位好難升
公司好多閪人，老細又唔睇好你

Lab 狗有12k算係咁

廢青

HR4年喱個人工真係算好 你做all round 定specialist? 好似要成日跳先加得多咁

終於明點解咁多人考狗

All round

巴打因為唔想宣誓所以無考政府任何位？

痴線好做過政府

晒銀時grad 做緊機師
不過可能就黎失業

I see 不過我暫時都冇咩其他行業特別想做唯有繼續做住hr先

我係水泡工程科出身，只答到你有分別

香港工程=建築，所以只需要civil, bs 其他可有可無。

就算有你都預左唔係高人工或者易搵工

不過近年好似都興講環保同安全，多左請搞environmental 既engineer

不過得罪講句如果你無讀過physics, asso 又唔係engine 科，佢都肯收你的話，應該都係吹水科多。吹水又無問題既，只要sure 你見工要吹得到。

香港既所謂"工程"行業其實真係好畸形，全部係為建築服務。工程其應該係廣泛，專門既行業，所以即使決心做environmental 相關既工作，搵工難都唔好氣餒，放眼外國，你會發現所有field 既engineer 都唔係比civil 差。

我都係asso 出身再入水泡科，天無絕人之路，共勉之。

點解唔走？

想當年fg做餐廳都有15k喎

做得NGO就唔好諗住人工有市場水平
做得開心又搵到兩餐已經好好

講得好啱

邊行先得架 得果人工冇意思 屋企有樓收租計埋？定入左做政府啊

associate consultant
hra 入行好低人工 唔好做啦

認真可以考慮做絲打真係著數 影兩影俾班柒頭毒撚坐係度就有錢收

巴打喺CRO做緊?另外想八下讀左咩master，有啲興趣

點解咁多乞食科grad冇人教書？

讀得乞食科
本身公開試成績都唔特別好

non-subvented 係咪人工更低？

大學讀數學
已家做精算

好明呀same here
真係去譚仔食野見到招聘廣告都唔忍心再睇落去

失業到65歲

socsci再轉行
now nurse

SGS啦屌 出撚晒名惡劣

我最狼試過一星期只做6個鐘，仲有好多痴線野不過講太多就個個都知邊間。。。

2020 cu 引擎 grad
做ra咋

做緊紀律部隊督察

喺邊度做唔自爆喇行頭咁細
老細當初肯請我都係因為公司等人用

識人多數讀public health, biomedical, bio, science

至少要睇得明protocol

點解唔轉去做中學lab tech
至少一入職都14k

依到係好少數留言好寫實既人工Post
只能夠話人工好取決於行業
當然你係你果行最top既人工都可以好高，如果人工冇得揀咁At least都搵份做得開心既
利申： 6年物管 2萬中

絲打來

唔係啊 我讀商科架（但係要係咁計數）
所以先讀到pk死 又fail又defer
如果我一開始讀社科 可能就未必接觸到呢行然後有想讀msw既念頭了

去大學做？

19年grad
考到CA

大學唔係職訓所，
你目標係搵大錢嘅直情唔需要讀tim

努力再考aco!

final year 一開sem就開始

考咗啦 希望wl

都係既

有限公司
上ncbi同clinical 都叫做睇得明人地做緊乜

做CRA通常要做幾個唔同範疇既research, 由start up到end of study 都一個人孭

等緊aco report duty

socsci 2021 fg
有MT offer 30k

Ching HR第2年有18K都算係咁

我個人認為已經返唔到轉頭
教育體制轉型可能係為咗教育產業化
已經有太多社會建設同巨大投資落咗
例如啲尊尚學院 學店
啲人賺錢賺到笑 邊會理教啲屎尿俾學生
另外師資就算改善咗
啲學生都未必學得好
我大學識成堆住hall/玩盡無悔deadline fighter
所以又係死症
我諗依加dse一炮過
而無咗會考一層層篩選所致
入啲人都係為咗應付張沙紙 而唔係為持續學習而堅持讀
跟本成個教育由師資、學生、學習風氣都有問題
最大問題係入到中/大學
其實啲功課用小學水平都應付到

DSE出黎未必死 辛苦工未必搵唔到錢
可能最廢啲人絕大多數係DSE grad/做辛苦工
先俾人有呢個睇法
又或者香港藍領普遍低薪 但外國其實好吃香
我識人係香港地靜靜地搵好撚多
20歲正行搵40-80k都有
係捱得好辛苦 工時比人長 出事可能殘廢
80k可能已經係頂薪 但應該above HK avg
(其實護士我都覺係基層工)

Ching介唔介意講下返過咩intern
利申 三大socsci y1好驚一畢業變失業

人地屌閪打機打飛機個陣 我仲同緊廢老劣J
人地休息訓教AL 我就part time/炒緊美股
問題係講錢 反而會俾人串返
跟本啲人已經思維有問題
唔努力勤力 又無父幹
又只求享受生活自己大晒 同廢老無分別

大學讀數學，宜加做data做左6年都有50k
洗底成功

記得當年垃圾U 讀工業工程
出到泥即刻轉行做IT

我見好多都話要讀hr同有一年經驗 你點搵㗎in house？

Aco

自己開studio

有咩問題歡迎tg問我唔想喺連登自爆太多

id: tact439

日經po

文科仔由apt test開始輸
無source 無intern 又唔識case study
如果巴打肯share多d
文科仔們會好感動

絲打由零開始讀？辛唔辛苦
我都諗緊轉醫療科但完全冇理科底子驚過去讀到收皮

物管好做咩 超多野做但人工少到喊

我覺得local 有時又有問題，你話唔識面試都算，唔知intern 好重要，唔知點case study 呢種都算，就算bba都唔係個個識，咪自己self study

apt test 都唔識搵就有問題，你search 多幾search 唔係有淘寶就係有應界生呢個網，再深入搵多陣，免費ans 都會搵到出嚟，係明做得唔夠中國人好，但見有啲人做apt test 做到9填咁，就好有問題

有in 過政府lab，但無請

自問英文唔好，覺得唔會請
而家反而想轉行，唔想再做lab

想轉行多啲
做乜都唔好做lab9

咁有幾多人工

做Lab要靠OT錢，人工先正常返

有d文科仔天生數學差 (dse level3)
難既provider 唔好話叫我限時內做
俾double時間我都計唔到
有答案都盡搵架喇
但係cubiks個d都唔係好搵到
定係巴打知邊到有得搵
有次同個會計fd一齊做份test
佢計數同做圖形既速度我睇到o曬嘴
(我知我廢)

人唔笑狗都吠

做咗幾耐行業？
一開始入行幾錢？

咁講咗上面都講埋，方法都兩個，再簡單咪有ongrad ，但apt test 圖形同數關咩數底差，佢有叫你計m2數定m1數？加減乘除野

數咩底差？根本考logic ，再用更蠢既方法，用另一個email 整多張cv,報，你影底數同圖既問題，諗吓佢logic 係咩,先做都好好多啦

咁你兩年之內由13k升25K都幾犀利喎
叻仔！

Cubiks個d無架 淘寶買過都係假
有得抄答案真係得shl大路野
新版shl既數好似好簡單 學識左點計
但對數字唔sensitive 計得慢左已經收皮
不過學你講影低題目 做熟佢係好d既

餓你唔死又冇發達
超多野做就一定唔算，反而愈升上去就愈少野做
最慘係半夜有突發野都會有人打比你咁解

遲下老師咪又係要簽國安法
依家教育界咁嘅環境咪搞

點解咁高

Media commu 20fg
Marketing 15k + annual bonus
應該算係咁

半工讀緊你果科 都係想完左個夢做返個大學生

17grad 文科畢業
第一份工 文職 $13800
第二份工 記者 $14000
第三份工 教育界 30k up
利申：搵工睇錢份上

咁高人工一定係研究VR程式

想入行

世一酒店管理
冇野撈

ACO/公營機構/大學admin都有啦

咁你喺衰邊個stage先，最難應該都喺group in同assessment day但講真，呢兩樣野我個人覺得好難做到野去改善，一黎你英文唔夠好就收皮，兩黎你份人唔夠outgoing好難講得好，所以唔夠料就只可以玩 number game，報越多越好，話唔定有一份你撞彩入到

利申， bbq fg 26k

有時都係人夾工 工夾人
坦白講 舊年咁既時勢搵工 見有邊份人工稍為高少少都衝去apply 驚失業
到到真係請左 返左一兩個月 先開始諗係咪真係呢行發展

馬伕

Me too ...... 睇都個數都灰

Gt真係通常多人爭 難得入到去 除非真係伏/ 好harsh/ 肯定同career path無關 如果唔係都可能會捱落去

我覺得APT TEST第一次做真係會做到頭都大埋(利申:公開試數學TOP GRADE)
同埋時間少先係大問題

你睇得多就會知揾得多既黎黎去去得幾行
1. 跑數類，有數幾年就basic過3皮
2. it 類，肯跳肯做，幾年後又30k以上
3. 真gtmt過25k starting先係真
4. 政苦工officer位
5. 醫療科
其他？ 諗唔到了

約埋frd一齊做啦 apt test真係唔衰得
apt test VI衰佐既話連真人都見唔到 你幾有料都無用

如果你有比較practical 既project 想做 會易學d

還好啦 做呢行預左冇得發達

慢慢升上去EA/EO 人工都高既

第3份工考左pgde?

算係咁啦上年fg

讀完書之後要再讀過書先有工開
讀嘅次序調返轉就即刻唔同哂

仆街公司

如果你有諗乞食呢個問題嘅就證明你唔啱讀社科
因為真係有機會乞食
無興趣就真係轉科啦 社工點睇 都可以讀到部分社科嘅野
呢啲為興趣嘅科建議有左穩定收入先再讀返master完夢

psyc點轉行做it?grad之後再進修?

勸你唔好讀政政....
除非你份人本身好醒或者入到政府做,唔係出到黎會慘到食屎
而家政黨就快做唔住,其他機構又未必優先請你,結果出到黎又係由頭做起

迫迫迫
迫你老母咩
自己人廢冇主見 又想賴屋企人
睇死你呢啲垃圾轉讀完政政都係會一事無成
你呢啲垃圾本質就係廢

叫你做決定 你又擔心第時乞食
屋企人叫你讀EE 冇咁乞食 但你又賴冇性趣
屌你呢啲垃圾啦
On99 得個賴字 冇撚柒用

灰乜機 人工唔變但返多咁多已經唔會諗住做啦吓話

支持

衣家讀緊

濕鳩行trader

45k / month

仲要人啲編輯個個三大master畢業都係得13、14k

Bank ?

教師社工類

以前讀數，係mnc到做marketing 廿k中
有諗過轉工但自覺自己廢未必揾到更多
同埋呢間公司文化幾好啲人會appreciate你做既野

要點樣至做到

係

簽約已經露真身咪仲好
好過返返吓先知佢咁仆街吖
嗰幾份工reject得d offer應該都唔好得去邊？

Environmental Supervisor忙唔忙？
多唔多被人屌？

咁應該計埋係第四份工😂本身第三份工係ta，之後先轉老師。

本身做mid
之後有日做到厭裸辭咗
三個月之後有間行trading room 請打雜諗住做住先
點知老闆幾鍾意我啲insights 就升咗我做trader

40K, 政府工
讀垃圾文科

對上一份工得12k

咁勁
做4As?

2a3o

全職掘礦+礦defi收息
月入幾皮+

我係讀濕9 bba係啊in house..HR真係升得好慢 玩長跑咁點解想做

因為跳 之後冇得再係咁跳 又會落後翻

Ching 識波

science fg，15K，今年讀msw轉field

主要係做啲乜？
度Air Noise Water？

睇完呢個post覺得有啲安慰
身邊啲中學同學個個25k up
我仲搵緊13k + 返 pt 3~5k

Ching衣加咩title先

Specialist 食物鏈底層

本身it都係你興趣?我都係17乞食科grad，而家想轉行it

內部升職機會大唔大先

邊年grad先

2a3o難入到傻
叻仔

點解唔喺社會出問題，要賴去教育

學校輔導員

垃圾文員

做銀行都咁低人工

咁醒識轉行

go big4 la diu

第一份工：公營機構 14k
第二份工：社福界 officer 19k
第三份工：正苦N仔 27k

結論：正苦人工離撚晒地 做下19 admin都咁高

梗係要向上比較
唔通搵非洲人同自己比 話自己好有錢咩

n仔炸

睇下d 2a3o, jre officer

你講個d真係要負責任
N仔係一放工就咩都唔駛理 唔同既

屌，industrial eng d仔慘呢衰在

我都想轉行it 但未有頭緒點入行 利申：19 science grad

Jacobson：香港最大仿製藥生產集團，全集團旗下公司出嘅人工亦都好西

唔計跨國藥廠，最好福利嘅本地藥廠應該得幸福醫藥了

有冇諗住轉行？

覆左

董事師

Ching 我上年Fg都試過俾人反口
係會好灰
之後搵到份更好既工

加油

Bba
垃圾文職27k

藍師你好

起完你底
唔夠你黎

Costume design..
重點係依家香港乜show都無

20 grad
我就係嗰啲連10k都無嘅人

佢個gpa都唔係好高

18 grad
17K 都冇
身邊個個friend 都20K up

因為份人工，自悲到日日以淚洗面

畢業差不多10年(讀多年FT master), 非三大social science
頭幾年渾渾噩噩做咩都做唔掂咁，睇住身邊嘅人覺得自己係零，心諗應該一世都係咁了
大約七年前入行做agency，起薪13K
去到三年幾前入大firm，中低層25k
過一年升職30k，舊年有人挖角最後冇走—>40k
啱啱又有offer即將跳槽，已經去到貼近50k了

非晒命，其實依然覺得自己好垃圾，但想講嘅係，讀所謂乞食科條路一定比人曲折難行，亦都冇人教到你應該幾時轉工，轉去邊度，一切都要自己一路做一路不斷摸索，同埋要逼自己去成長，唔好滿足停留喺comfort zone，去到某個位你有足夠經驗同能力俾到人睇，機會先會來臨

都係designer但fg 唔洗剪片拍片 15k
點頂到3年呀13

我同學fg做左兩年n仔27k,
今年有舊錢讀nursing master洗底了

翻緊咩？

有FD做左5 6年工程佬
日日OT 上個月個肝出事入左廠
到衣家都未好返

aco師幫到你

做警察好過

係真唔係

有冇4x年做

聽佢講係好大壓力 出左事要咩鑊 D同事又唔生性
做到3字頭捱唔住了

乞食科12-17k人工 做45-50hrs
工程撚17-23k人工 做55-60hrs

計落時薪差唔多
但壓力大到cls

fashion design 6年 21k

下 jobsdb打industrial engineering 無人請呢類
全都都係mech/elec/civil

三大MSW 一定揾到A仔位
利申有朋友grad完即刻有offer

問題係唔係人人有錢afford到master學費
加上讀書其實係辛苦 實習更加會令你感到好攰

乞緊食
搵到再話你知

Programming勁嘅轉咗去做it
而佢地大多都係撈business field工，銀行/account都有

簽左聲明

炒bitcoin

做

大學讀國際關係同發展，而家做咗三年嘢做緊物流，一個月23k

我做過ngo officer, 狗也不屌

做，不過結左婚先，因為實做到甩頭髮

本身di讀藝術
最後出離做電40k

清係做project admin 嗰啲？
定係真 · admin

梗係唔係

無 未到N仔簽

你都幾撚 on9

admin 咁撚濕鳩你又做 ?
又要做 又要奶 又要睇唔起自己做緊既野
你真係 on 撚9

你有種咪撚做 admin 囉
做撚憎見到你依種廢物 以為專科大撚哂咩
admin 好撚失禮 ?

到要簽個陣點搞好

你入錯post啦，呢到講緊乞食科
講專科就出返去啦

到時再諗而家搵得一日得一日
不過都有keep住搵工既

咁咪幾好囉~!1

Project admin

都高人工過big 4 SA1

啱啱收咗project admin offer
我有friend 話做落變跟單文員

Business Analysts 都叫要同client 傾下計同寫下documentation
Project Admin 是咪真係執invoice / 約下時間咁
求大佬指點迷津

朋友Poly design
做緊食環捉小販

EA係contract EO所以係高人工
聽過有人做咗8年cut咗位 出面搵唔返 焗做ACO

唔會掛，EA 又年年有point 跳? 跟足EO ?

無得跳

Audit 14k fg

好多人做EA做好多年
反而低人工過同年資ACO
仲要lead住個ACO 做野

我個位好hea
整下excel , 覆下email, 有時同客約下時間咁

做左好多份工 但好多唔鐘意/冇咩前途
最後去左教書
1. It proj assistant
2. 銀行
3. 工程
4. 補習社
5. TA
6. 教書..
頭4份工係半年內嘅事 個時真係好迷惘

食屎啦文科grad 去咗教書

ACO師

讀 Aerospace 算唔算？

屌啦 32k仲咁多嗲

三大又多intern都正常嘅 不過有冇經常OT？

識唔識coding

Creative media唔需要專業技能咩

藍絲Logic

冇錯又用左幾萬

啲價咁閪幾撚專業都冇用啦

都係25歲 非專科
做緊19 IT工 47k/ month + 2 month bonus

唔係應該15.5 咩

至少做到老師 人工返哂黎

轉行做IT
定本身IT undergrad ?

連登標準越來越高，真係要fg 50k 先滿足

IT好高人工，早知當初讀IT

同意，某d人比私人企業仲仆街，辦公室政治，打小報告咩都有，
但係唔肯認或者無自覺，覺得自己有光環
因為資源小，除左社工醫護咩都好amatuer，法律，IT，HR，ACCOUNT常識係零
睇小其他專業，覺得佢自己d野手板眼見人地都係亂請人，井底之蛙
利申：某港島區老牌NGO

同埋有聽過某啲細NGO個大老闆係嗰啲咩總理夫人乜柒都唔識點錯曬人做野咁

所以唔可以長做一定要邊做邊諗後路

文科 保安

保良局?

好撚多hr係到壓價

咩物流有23intern做過下 知就個人工就講明依世都唔會做

唔講啦，怕自爆

no

紅十字？

個po一大半人20k以上
咁叫乞食

Agent好多都係閪工

咁人哋可能唔係fg呢

小弟當初都唔係讀it
讀19商科 係grad左先入行

讀垃圾top up 社科
19fg
上年比人炒左
仲失緊業
有冇工介紹比我
Part time/炒散 乜都好

講人工既po永遠係咁
因為撈得唔掂既少出聲

same

謝清

工程呢

工程=地盤，血汗錢黎，唔計

咁非專科admin做幾多年先過到30k

十年八年都未必有
入ngo ha 大學，私人工好難有會有

係咪如果讀嗰科唔係專科又想高人工就一定要master轉專科讀一年保平安

當然一係做銀行跑數，一係政苦jre officer
其他都要一定時間先會3皮

科學家

呢行點都多OT

Low skill low pay job

讀完media出來失業左成年
之後搵到份16k既production
入到去寫劇本，剪片，拍野，打燈乜都要做，仲要成日ot
做左幾年加得1k，想買多啲股票唔得
見住以前個中學畢業既frd做家族賣魚生意都30k一個月
真係心灰意冷到想做地盤或者做倉算

有意義唔可以當飯食
咁辛苦人工又低

Master 專科唔平 仲require 你full time 讀

你返文員？點解比人炒嘅

我 做物流文員，啲同事個個都低學歷， 冇咩共同話題。而且得$13000

想死

覺得自己好廢

返cs
成日容易緊張
搞唔掂d野

揸的士

Business 有邊科係專 當然嘥咗

對答緊張？

快d. 轉行，做過呢行，呢行起薪底&容易替代

目前人工唔係問題，但係睇唔到有希望先令人好頹

當然

準備grad要搵工
明明當年dse考嘅分夠我揀好多好嘅專業科
點知年少無知嘅我揀左乞食科 而家好絕望

上cs 如果唔啱應該會讀死，bootcamp 先喇

再讀囉

同是天涯淪落人

讀唔係最辛苦，係出實習最仆街

醫院個個文化西到痴線，階級觀念好撚重

ching

你點入行，同埋入行仲有無讀書

一畢業果時見到job post， apply面試完就請左
不過物管其實有手有腳都會請

已讀書

讀物管hd?

Master

仲有無晉升空間
介唔介意講下而家title

Keep住做咪會升到，快定慢就睇際遇，依行醒目同口才好幾年就做到Assistant Manger,但個人工係海鮮價，我見過22K既AM

做緊Small Potatoes
查實你係咪識我，勿起底

冇錢

你搵到工未

儲儲

其實想知點解大家成日話轉多幾次工人工會高好多？
有冇巴絲可以講多少少

未......係咪好廢 可以搵咩類型嘅工 指點下

你係一黎就左admin呢行定一路升上去？

我都未搵到諗住send多d cv先

理想當飯食就真係食得poopoo

係 諗起都覺自己on9...

係
跟住比上司鬧鬧下鬧到有信心危機
最後佢同我講唔會過我試用期
趁仲有兩星期就自己辭職
做埋最後7日就走
無論之後搞到咁難睇

點入行架？

佢係#374有講，
即係預左自學到差唔多去到programmer級數，
係github有自己program作品先係有入場券

一grad 就入行it?

一grad就入行了 所以得三年工作經驗

其實IT好易入行，係D舊人思想先覺得要讀一個學位先可以揾junior工

想請教下

其實最重要係點樣喺見新工嘅時候講到舊工做過乜 有乜表現 學到乜 點喺新工應用返 每份工叫高最少15% 轉得幾次就快過喺舊公司升

巴打做咩po？

真係 其實肯學 如果唔係太tech既post
都可以邊做邊學

唔識你

純粹都有考慮轉行做物管